陶傑： 這一手，用中國的邏輯應對中國，相當的公正公平

杜林普動用殺手鐧，簽署行政指令，以緊急狀態之勢，令美國的 Google，與華為脫鉤。

亦即華為手機外銷世界，即使全非洲每個黑人，手上都有一部華為手機，內置都只有百度、新浪，以及兩會李克強總理宣讀的工作報告。

甚至有一天，手持一部華為，Netflix 不會再有，而所謂串流電影，不錯，你的速度最快，但只能看「流浪地球」或「上甘嶺」等中國紅色大片，看不到美國人的「星球大戰」或「復仇者聯盟」。

甚至連馮小剛的「芳華」，或張藝謀的「歸來」，因為對中國政治敏感，華為手機也看不到。

杜林普的禁制令，Google 來個拔總挿頭，脫鉤華為，對於大陸的中國網民，當然沒有影響。因為他們本來就是資訊屏蔽，地球照樣轉動。

但華為 5G 手機要行銷出去，總裁任正非希望歐洲、澳洲、美洲的自由世界用戶也人手一部。那麼好，以中國國情，非常喜歡禁制這樣，屏蔽那樣，中國也不許 Google 自由進大陸，不准在大陸的 Google 上搜到英文的維基百科，不准出現「小熊維尼」，因為這一切都威脅中國國家安全。總統杜林普幫中國堵塞漏洞，維護中國國家安全，讓那部華為手機，把所有美國和西方內容，全球一起黑掉。

這一手，用中國的邏輯應對中國，相當的公正公平。

以後華為在「一帶一路」之下的十億非洲粉絲，向中國買賣水果時可以用華為手機支付寶結帳，唯那具手機裡有中國的一切，卻沒有美國。

而且 Google 和 Facebook 不必再乞求中國開門進大陸市場，而主動在中國之外，把所有大門都關掉。

這時，大陸有貌似愛國的網民急了，問：你美國競爭不過人家，就禁制啊？

這個問題，不正是 Google、Facebook、美國的油站、銀行和保險公司、美國的藥廠，至少十多年來，不斷問中國的同一問題？

這種「反美」的質問，不知是裝傻，還是指桑罵黨國。

反正美國政府來這一手，非常有信心，認定中國以外的全人類網民手機戶，只要心智正常，都會作出正確選擇。

美國認為：一個沒有「谷歌」（Google）的華為手機，屏幕視覺效果再漂亮，也只如一個淨了身的黃曉明，或者太監版的胡歌。

杜林普很壞，決定要華為連同其五千年文化加七十年的紅色國情、政策、規定、潛規則，用世界人類的手來投票，令其全部退回黃河流域與南中國海北岸。

更嚴重的是，沒有了 Google，也沒有 Google 地圖。當然，不必擔心，華為連接中國的軍事衛星，也在另一角雲端，為華為的世界用戶，包括英國人或肯亞人開車導航。

而中國軍事衛星，由馬克思主義武裝，一定比 Google 連接的美國衛星更精準。信杜林普，你會撞車，人類會迷路。讓華為為你指方向，不論英國皇室的御用 Butler，還是非洲坦桑尼亞運香蕉的大貨車司機，或更眼明心亮，腦子通通更正確，通向一個由孔子學院勾勒出來的人類大夢想，也說不定呢。

總之你可以選擇就是。

這時，大陸有貌似愛國的網民急了，問：你美國競爭不過人家，就禁制啊？

這個問題，不正是 Google、Facebook、美國的油站、銀行和保險公司、美國的藥廠，至少十多年來，不斷問中國的同一問題？

這種「反美」的質問，不知是裝傻，還是指桑罵黨國。

總統杜林普幫中國堵塞漏洞，維護中國國家安全，讓那部華為手機，把所有美國和西方內容，全球一起黑掉。

中國又贏

這種「反美」的質問，不知是高級黑，還是低級紅。

錯了！大陸係連google都上唔到，除非翻牆

我估佢講google未徹出中國果陣

打掃乾淨屋子再請客